\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}

\section{Analisis Organisasi Perusahaan}
\subsection {Sejarah Perusahaan}
Pos Logistik Indonesia merupakan anak perusahaan dari PT Pos Indonesia (Persero) yang berdiri pada tahun 2012. Berawal dari sebuah proyek bisnis logistik di 2004, dan berkembang menjadi Strategic Business Unit di 2007, kemudian pada 12 Januari 2012, Pos Logistik Indonesia resmi berdiri sebagai anak perusahaan dari PT Pos Indonesia (Persero).
\begin{figure}[ht]
      \centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]
      {figures/Gambar/sejarah}}
      \caption{Sejarah Perusahaan}
      \label{sejarah}
      \end{figure}
Dengan posisi sebagai anak perusahaan, serta didukung dengan pekerja dan tim profesional dalam merumuskan strategi dan positioning bisnis, maka PT Pos Logistik Indonesia optimis mampu menjadi Indonesia’s \#1 Logistics.
\textit{Solutions Provider} yang beroperasi secara independen untuk dapat memaksimalkan peluang bisnis logistik di Indonesia, sekaligus mengoptimalkan jaringan dari Pos Indonesia yang sudah terbangun di seluruh Indonesia, dengan 4.367 kantor cabang dan 33.000 titik penjualan.

\subsection {Visi dan Misi Perusahaan}
Visi Perusahaan
\begin{enumerate} 
\item “Menjadi perusahaan penyedia solusi logistik terbaik di Indonesia. (Indonesia’s \#1 \textit{Logistics Solutions Provider})”.
\end{enumerate}
Misi Perusahaan
\begin{enumerate} 
\item “Menjadi jawaban bagi tantangan logistik di Indonesia, dengan menggabungkan kemampuan perusahaan dalam memberikan solusi melalui pendekatan nasional yang disinergikan dengan solusi global untuk penggunaan teknologi yang tepat, sehingga kehadiran kami tidak hanya memberikan solusi bagi pelanggan tapi juga memberikan keuntungan kepada investor dalam meningkatkan perekonomian Indonesia”.
\end{enumerate}

\subsection {Job Description}
\begin{enumerate} 
\item \textit{VP General Affair}
Tugas secara umum \textit{VP General Affair}  adalah menyusun strategi pengelolaan layanan rutin untuk mendukung perusahaan dalam menjalankan operasionalnya dan melakukan pemeliharaan asset fisik (tanah, bangunan, kendaraan, alat kerja dan lain-lain) dan non fisik (software, sistem aplikasi, dll).
\item\textit{ General Affair Manager}
Tugas secara umum \textit{General Affair Manager} adalah bertanggung jawab terhadap pemenuhan kebutuhan fasilitas kantor (\textit{asset dan inventory}) demi kelancaran kegiatan operasional, kenyamanan dan kesehatan kerja.
\item \textit{General Affair Receptionist}
Tugas secara umum \textit{General Affair Receptionist} adalah menerima tamu dan telepon dari lingkungan eksternal perusahaan dan mengarahkannya kepada pihak yang dituju.
\item \textit{General Affair Staff}
Tugas secara umum \textit{General Affair Staff} adalah melakukan proses administrasi kesekretariatan, asset kantor, dan pemenuhan fasilitas kerja serta menyiapkan fasilitas keperluan \textit{meeting dan training (di Head Office)} guna mendukung seluruh aktivitas operasional perusahaan.
\item \textit{General Affair Teknisi}
Tugas secara umum \textit{General Affair} Teknisi adalah melaksanakan kegiatan pelayanan kantor, penyediaan fasilitas dan layanan administrasi perkantoran, sesuai ketentuan yang berlaku untuk mendukung kelancaran operasional perusahaan.
\item \textit{Procurement Manage}r
Tugas secara umum \textit{Procurement Manager} adalah mengelola, memantau dan mengkoordinasikan proses pengadaan barang dan jasa berjalan dengan lancar sehingga mendukung kegiatan operasional perusahaan. Vendor manajemen sistem dilakukan dibagian \textit{procurement}, dengan dikepalai oleh \textit{Manager procurement}.
\item \textit{Information and Communication Technologies (ICT) Staff}
Tugas secara umum ICT Staff adalah melakukan pembuatan aplikasi, pemeliharaan \textit{software} dan \textit{hardware}, serta yag berhubungan dengan teknologi informasi perusahaan.
\end{enumerate}

\section{Deskripsi dan Ruang Lingkup Internship (selama internship berlangsung)}
Penulis melakukan program internship II bertempat di PT Pos Logistik Indonesia yang tergabung dalam Tim Divisi ICT (\textit{Information and Communication Technologies}). Tim Divisi ICT merupakan tim yang berhubungan dengan semua hal tentang \textit{maintenance}, pengembangan, perancangan maupun pembangunan sistem dan infrastruktur untuk memudahkan segala aktifitas yang ada pada PT. Pos Logistik Indonesia. Adapun kegiatan atau proyek yang dilakukan dalam membuat produk perangkat lunak atau aplikasi berupa website maupun mobile di PT Pos Logistik Indonesia. Adapun penulis melakukan kegiatan-kegiatan saat internship, yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Membuat aplikasi web KDR fitur track dan tariff bagian frontend menggunakan YII2 \textit{Framework}.
    \item Membuat aplikasi web \textit{E-Commerce} (\textit{backend}) menggunakan CMS \textit{Codeigniter Framework}. 
    \item Pelatihan pemasangan CPU dan \textit{Printer Thermal}.
    \item Pembuatan Fast web bagian home, \textit{report}, dan resi.
\end{enumerate}
 
Adapun faktor pendukung yang didapatkan disana yaitu pembimbing eksternal di perusahaan selalu memberikan penyelesaian masalah nyaman untuk diajak diskusi masalah project ataupun pekerjaan, dan juga rekan-rekan di Divisi ICT yang selalu terbuka bila penulis memiliki masalah terhadap project yang dikerjakan, dan fasilitas internet yang tersedia di kantor.
Lalu untuk faktor hambatan yang didapatkan disana yaitu pada fasilitas meja tempat kerja, karena 1 meja diisi oleh 2 orang.

